Google證實中共企圖操縱「香港示威」輿論, 美國國務院 : 深感憂心

封鎖 210 頻道！YouTube：中國企圖操縱香港反送中輿論
2019/08/23 中央社

科技巨擘 Alphabet Inc 的谷歌（Google）今天宣布，旗下影音串流服務平台 YouTube 已關閉 210 個頻道，這些頻道顯然針對香港抗議活動展開「協同影響行動」，企圖操縱輿論。

數天前，推特（Twitter）和臉書（Facebook）才表示已破獲源自中國的類似活動，宣布停權並刪除可疑帳號。

Google 網路安全主管之一的杭特利（Shane Huntley）在網誌發文指出：「這項發現與臉書和推特宣布近日與中國有關的觀察和行動相符。」

推特和臉書 19 日指出，他們移除的頻道和帳號從事中國在背後支持的動作，透過發文指稱參與示威的民眾是危險且惡劣的極端主義分子，藉此破壞香港抗爭行動。

香港自 6 月爆發「反送中」抗議，至今演變為更大規模的爭取民主活動，這種局勢發展已成為中國領導人習近平 2012 年掌權以來面臨的最大挑戰之一。

美國國務院發言人告訴路透社：「我們對中國透過散布有關香港局勢的虛假訊息以企圖操縱輿論深感憂心。」

推特、臉書和 YouTube 全遭中國政府禁止使用，但在香港可使用。這些網路平台嚴禁欺騙性做法和假帳號。

推薦閱讀：Google 被控與中國政府合作 川普：將會調查

然而，這 3 家公司也因在中國創造所得和提供國營媒體和官員服務，遭到網友批評。

責任編輯：Mia

Twitte, Facebook, Google都忍唔住出聲

pppp

幾時向中國宣戰

有無獨立一個舉報option
方便我地幫youtube手

怡嬸假新聞youtuber
一係就扭曲事實
對美國非常不利

強烈不滿和堅決反對Google同美國對中國事務說三道四、顛倒黑白、煽風點火、粗暴干涉、指手劃腳

B612星人 =報導cctvb假新聞, 死不悔改

我更加係希望美國政府俾壓力迫使佢地唔可以再收錢做野！
三大巨頭係同一星期發功，冇約埋或者被落order好難講通

FB扮晒係同一陣線
呢排有幾多反黑狗post比佢地刪左 仲有出post班義士or page主 A/C被封
鬼唔知你地搵班大陸佬黎審港台fb 依家仲想扮正義

Push

FB可以收收皮先

Facebook, Google 同Youtube 都撐紅撐到出曬面
咪撚扮啦

仲有好多支那打飛機假新聞果啲

google = youtube

林鄭 黑警 冚家剷

條陳怡仲未收皮

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

831

美國吹大雞 佢地敢唔做野咩

一定要全球排華

邊止210個

陳同佳都幾撚勁
殺一個人可以搞左單咁既野出黎

終於做野

Google 被控與中國政府合作 川普：將會調查

晨撚早就要啦屌你老母一個GOOGLE一個朱閪伯格

Twitter, Facebook, Google 唔該繼續del 5毛嘅假account

應該交換條件

如果唔想比美國政府調查, 就要主動出手做野

借個位黎

【香港前途】如果97前香港出世嘅人可以攞翻BC，但條件係要割，大家會點做

Youtube好波！！！

721 811

有.寫清楚report D咩

應該係美國政府做左野逼啲巨企做野
禁止有官方背景既組織用平民名義去幫獨裁做政治宣傳
同代理人法如出一轍

「千字文」毋忘初衷，我「反思」故我在

咁你又接抹黑廣告？

奶共如google FB都要出聲，睇黎美國果邊都要歸隊喇

721

英國

外交部幾時出黎高舉言論自由嘅旗幟

佢地本身有份幫中共
而家美國嗰邊查緊佢地叛國 先至執正

bam左依d垃圾真係爽過射兩次精

Facebook咪撚係到扮哂野，未發到咁大件事個陣，啲鬧黑警post成鳩日都已經無哂

Facebook就算9數啦
個朱閪到而家都仲諗著可以奶共, 象徵式咁ban左5個account咁大把
都係twitter, youtube做到下野

823死線+人鏈，824機場+觀塘，825荃葵青，831民陣，902三罷
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共

只要連登仔在，驚閪

facebook同google奶共奶撚到
希望今鋪會棄暗投明

反了反了, Google竟然出賣支共

推

已成為中國領導人習近平 2012 年掌權以來面臨的最大挑戰之一。

林奠好撚堅

朱閪佢係真膠定假膠？ 唔奶共會死？

朱閪跟風,
本身奶共

Youtube由得CCTV播廣告

咁都無200000個簽名？

相信係美國背後發功先做野 , 得 twitter 係自發咁做

Chinazi

美國開始明刀明槍屌中國

熱門嗰度真係少咗好多垃圾

火鍋大王 nathan rich仲係到

巴打心水清

同樣玩輿論，香港要再次引外國勢力封殺華為中資來自救

所為中共封殺港企匯豐、國泰、港鐵、HA、學界嘅反擊，請大家睇睇：

【互相封殺攬炒】用華為救匯豐、以國航救國泰

各位空服，outport 抗爭反擊有無得搞？

屌你老母個垃圾陳怡仲未ban
快D入去report佢
話宣傳恐怖主義
因為共產黨係恐怖組織

做野啦

＃Chinazi
8.23 人鏈
8.24 機場|觀塘
五大訴求 缺一不可

因為係中國無做生意

都唔知滲咗幾多百個間諜入去啦一早 條豬晒晒仲要娶埋個支那臭閪大叫我愛北京

賣國賊黎

好撚慘中共
又俾鬼佬撚

中共係叻既整到款由自己控制既國際級社交軟件
咁咪唔使驚俾人封囉 可惜班狗閪淨係識抄

豬閪*

點封得哂

道高一尺，班大陸人 翻牆技術勁到

你一更新。唔駛半日就解到

佢哋之間有咩利益輸送？
都幾明顯 撐到出曬面

第一日知?

facebook 算撚數啦

youtube 個熱門由成版共產黨飛機文變到得翻一條片， 都算做咗d野

推特算係最積極
Google同FB都奶開共 而家美國開始搞中國 先開始做下樣

但當年華爾街佔領出賣過示威者
btw叫返twitter好d

我直接COPY新聞D字眼
一係咁講twitter係奶美 所以會出賣華爾街佔領既示威者
外國既野佢就會中間派 2邊都唔幫/睇美國政府頭
Google同FB就奶共 做法同上面相反

FB呢d就食屎啦
Google又開始變evil 換新ceo就開始想入返支那市場 收錢賣支媒ads

佢呢次DEL既應該係只有機械人操控果D
好多出名,親身上陣果D都冇搞過

鬼佬都笑9佢地係Don't Be Evil - Unless It's Profitable
希望美國會查FB同GOOGLE有冇叛國行為

【無人講 我講】機場=春袋 建議每個禮拜六日都去

- 分享自 LIHKG 討論

【訓撚醒未呀】港共政府 無辦法係機場清場 但 可以 連登分化粉碎呢個活動

Nathan rich 呢？

美國政府禁制姐